[
    {
        "question": " 'मेरे बचपन के दिन' पाठ की रचना किसने की थी ?",
        "options": [
            "महादेवी वर्मा",
            "मनमोहन वर्मा",
            "मोहन वर्मा",
            "महादेव वर्मा"
        ],
        "answer": "महादेवी वर्मा"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा के परिवार में लगभग कितने वर्ष कोई लड़की नहीं थी ?",
        "options": [
            "100 वर्ष",
            "200 वर्ष",
            "50 वर्ष",
            "25 वर्ष"
        ],
        "answer": "200 वर्ष"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा की माँ कहां से आई थी ?",
        "options": [
            "होशियारपुर",
            "कानपुर",
            "जबलपुर",
            "रायपुर"
        ],
        "answer": "जबलपुर"
    },
    {
        "question": " बचपन की स्मृतियों में एक विचित्र - सा क्या होता है ?",
        "options": [
            "आकर्षण",
            "अपकर्षण",
            "हेय दर्शन",
            "विकर्षण"
        ],
        "answer": "आकर्षण"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा पहले किस भाषा में कविता लिखती थी ?",
        "options": [
            "ब्रज",
            "अवधी",
            "मैथिली",
            "बुंदेली"
        ],
        "answer": "ब्रज"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा की कुल देवी कौन थी ?",
        "options": [
            "सरस्वति",
            "दुर्गा",
            "पार्वती",
            "लक्ष्मी"
        ],
        "answer": "दुर्गा"
    },
    {
        "question": " छात्रावास के हर कमरे में कितनी लड़कियाँ रहती थी ?",
        "options": [
            "3",
            "5",
            "4",
            "2"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "  लेखिका ने पांचवी कक्षा में किस गर्ल्स संस्थान में प्रवेश लिया था ?",
        "options": [
            "मैरी",
            "सेंट कबीर",
            "क्रास्थवेट",
            "प्योर हार्ट"
        ],
        "answer": "क्रास्थवेट"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा को छात्रावास में कौन - सी लड़की मिली थी ?",
        "options": [
            "मनमोहनी",
            "ताई",
            "जेबुन्निसा",
            "सुभद्रा कुमारी चौहान"
        ],
        "answer": "सुभद्रा कुमारी चौहान"
    },
    {
        "question": "  महादेवी वर्मा से चांदी का कटोरा किसने ले लिया ?",
        "options": [
            "तिलक जी",
            "गांधी जी",
            "पटेल जी",
            "नेहरू जी"
        ],
        "answer": "गांधी जी"
    },
    {
        "question": " मनमोहन नाम किसने दिया था ?",
        "options": [
            "पिता",
            "बहन",
            "माँ",
            "ताई"
        ],
        "answer": "ताई"
    },
    {
        "question": " सुभद्रा कुमारी चौहान ने महादेवी वर्मा की तलाशी कहां ली थी ?",
        "options": [
            "संदूक",
            "अलमारी",
            "डेस्क",
            "बैग"
        ],
        "answer": "डेस्क"
    },
    {
        "question": " लेखिका की माँ ने सबसे पहले उन्हें क्या पढ़ना सिखाया ?",
        "options": [
            "महाभारत",
            "रामायण",
            "गीता",
            "पंचतंत्र"
        ],
        "answer": "पंचतंत्र"
    },
    {
        "question": " मराठी लड़की जेबुन्निसा कहां से आकर महादेवी वर्मा के साथ रही थी ?",
        "options": [
            "पीतमपुर",
            "जामपुर",
            "कोल्हापुर",
            "जौनपुर"
        ],
        "answer": "कोल्हापुर"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा को कवि सम्मेलनों में लगभग कितने पदक प्राप्त हुए ?",
        "options": [
            "50",
            "25",
            "100",
            "75"
        ],
        "answer": "100"
    },
    {
        "question": "  लेखिका को उर्दू - फारसी सिखाने कौन आए ?",
        "options": [
            "पंडित",
            "पादरी",
            "मौलवी",
            "गुरु"
        ],
        "answer": "मौलवी"
    },
    {
        "question": " महादेवी वर्मा और सुभद्रा कुमारी चौहान की कविताएँ किस पत्रिका में छ्पती थी ?",
        "options": [
            "स्त्री काल",
            "स्त्री विचार",
            "स्त्री दर्पण",
            "स्त्री युग"
        ],
        "answer": "स्त्री दर्पण"
    },
    {
        "question": " लेखिका ने किस भाषा में लिखना आरम्भ किया ?",
        "options": [
            "अवधी",
            "भोजपुरी",
            "ब्रजभाषा",
            "मैथिली"
        ],
        "answer": "ब्रजभाषा"
    },
    {
        "question": " सुभद्रा कुमारी चौहान कौन - सी कक्षा में पढ़ती थी ?",
        "options": [
            "तीसरी",
            "पांचवी",
            "सातवीं",
            "नौंवी"
        ],
        "answer": "सातवीं"
    },
    {
        "question": " लेखिका को कविता पाठ में क्या मिला ?",
        "options": [
            "सोने का कटोरा",
            "चांदी का कटोरा",
            "स्टील का कटोरा",
            "पीतल का कटोरा"
        ],
        "answer": "चांदी का कटोरा"
    },
    {
        "question": " लेखिका के घर के पास कहां के नवाब रहते थे ?",
        "options": [
            "लखनऊ",
            "आगरा",
            "अवध",
            "जवारा"
        ],
        "answer": "जवारा"
    },
    {
        "question": " लेखिका की माँ किसके पद गाया करती थी ?",
        "options": [
            "रसखान",
            "सूरदास",
            "तुलसीदास",
            "मीरा"
        ],
        "answer": "मीरा"
    },
    {
        "question": " जम्मु और गोरखपुर यूनिवर्सिटी के वाइस चांसलर का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "मनमोहन वर्मा",
            "मोहन वर्मा",
            "महादेव वर्मा",
            "महादेवी वर्मा"
        ],
        "answer": "मनमोहन वर्मा"
    },
    {
        "question": " जेबुन्निसा कौन - सी भाषा बोलती थी ?",
        "options": [
            "अवधी",
            "उर्दू",
            "मराठी",
            "हिंदी"
        ],
        "answer": "मराठी"
    },
    {
        "question": " लेखिका को किस बात का दुःख था ?",
        "options": [
            "कटोरा देने का",
            "बाबू की सहायता न करने का",
            "कविता न सुनाने का",
            "सुभद्रा को खीर न खिलाने का"
        ],
        "answer": "कविता न सुनाने का"
    }
]